
# 利器清单

> 希望资料收藏爱好着能发现有用的东西，也欢迎你推荐你正在使用的 「利器」！你可以采用如下两种方法推荐：

- Fork 仓库 [awesome-tools-resources](https://github.com/Michael728/awesome-tools-resources) 提交 PR
- 在 [issues](https://github.com/Michael728/awesome-tools-resources/issues/new) 中写下你推荐你的「利器」

分享发现的好资源，好工具！

-----

![飞船](http://ww1.sinaimg.cn/large/6d9475f6ly1fx4gq3nu72j20hs0dcdha.jpg)

这里总结一下私藏的**利器**🎯：

## 搜索

- [虫部落-快搜](https://search.chongbuluo.com/) 集大成者，推荐！
- [学术搜索](http://www.gycc.com/)
- [谷歌趋势](https://trends.google.com/trends/?geo=US)
- [设计师导航](http://hao.uisdc.com/)
- [SymbolHound](http://symbolhound.com/) 符号搜索
- [java-api-examples](https://www.programcreek.com/java-api-examples/?action=search) 顾名思义

## 程序员工具

### 在线工具集

- [Tool在线工具](http://tool.lu/) 很全的在线工具集合
- [站长工具 > UrlEncode编码/解码](http://tool.chinaz.com/Tools/urlencode.aspx)
- [菜鸟工具](http://c.runoob.com/) 开发相关的大而全的工具集合
- [MikuTols](https://miku.tools/) 集成了很多好玩的工具，包含了视频下载
- [开源中国-在线工具](http://tool.oschina.net/)
- [ATool](http://www.atool9.com/classification_dev_tools.html) 集成了开发者工具、站长工具、便民工具

### Git 相关

- [sourcegraph](https://sourcegraph.com/welcome#github-integration) 配合 Github 使用，真是利器，有 Chrome 扩展
- [Git History](https://github.com/pomber/git-history) 一篇[文章](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI4NTAyOTA0OA==&mid=2457432869&idx=1&sn=2a916adcff63c7350eb9bafdb1324316&chksm=fc7fb4f2cb083de443609f04d8db18da5f91c51eebddbda3d5c43ed2dc1fc694f5838da53337&mpshare=1&scene=1&srcid=#rd)介绍了如何使用它，但是我看了官网，貌似只需要将 GitHub 仓库的 「github.com」网址替换为「github-history.xyz.com」，则可以动态显示文件的提交历史，也有对应的[扩展](https://chrome.google.com/webstore/detail/git-history-browser-exten/laghnmifffncfonaoffcndocllegejnf/related)
- [BitHubLab](https://www.bithublab.org/) 搜索所有主要Git平台上的项目，包括GitHub，GitLab和BitBucket等的项目
- [gitignore.io](https://www.gitignore.io/) 在线给开发项目生成 `.gitignore` 文件
- [Octodex](https://octodex.github.com) Github 的章鱼猫图片集

### 正则

- [正则可视化工具](https://jex.im/regulex/#!flags=&re=%5E(a%7Cb)*%3F%24)
- [regexr](https://regexr.com/)
- [JS 正则](https://regexper.com/)
- [Github-ziishaned/learn-regex](https://github.com/ziishaned/learn-regex/blob/master/translations/README-cn.md) Github 上一个关注很高的正则教程

### 图标

- [占位图-极客标签](http://www.gbtags.com/gb/gblaitu.htm)
- [图标搜索-easyicon](http://www.easyicon.net/)
- [Iconfont-阿里巴巴矢量图标库](http://www.iconfont.cn/)
- [图标-Font Awesome](http://fontawesome.io/)
- [奥森字体图标](http://www.thinkcmf.com/font)
- [Instant Logo Search](http://instantlogosearch.com/) 企业 Logo

### Web 前端

- [HTML color codes and names](http://www.computerhope.com/htmcolor.htm)
- [paletton](http://paletton.com/#uid=55a0u0kbRt14+E48dwffUpTkImm)
- [Button Generator](http://www.bestcssbuttongenerator.com/) 生成CSS按钮
- [codepen](https://codepen.io/) 代码在线编辑分享

### 网络

- [Dig GUI](https://www.diggui.com/)

### 测试

- [locust](https://github.com/locustio/locust/) Python 实现的压测工具，参考[作为程序员的你，常用的工具软件有哪些？](https://www.zhihu.com/question/22867411)

### 数据库

- [廖雪峰-在线跑SQL的SQL教程](https://www.liaoxuefeng.com/wiki/001508284671805d39d23243d884b8b99f440bfae87b0f4000)
- [MyWebSQL](http://mywebsql.net/) 在线的 MySQL 客户端

### 综合

- [devdocs](https://devdocs.io/) 在线的开发文档，包含各个语言
- [codelf](https://unbug.github.io/codelf/) 变量取名、函数取名
- [httpbin](http://httpbin.org/) httpbin 是一个 HTTP 测试库，你可以拿它来测试 HTTP 请求，[源码地址](https://github.com/requests/httpbin)
- [API-POI搜索服务](http://jwd.funnyapi.com/#/index) 经纬度行政区域查询 任意提交一个经纬度坐标和一个关键词（比如美食）获得周边相关服务的位置和简介信息
- [JianshuRSS](http://jianshu.milkythinking.com/) 添加简书专题、文集或者作者的订阅，发现自[一个生物医学IT者的博客](http://www.bioinit.com/post/rss-tutorial)
- [pythontutor](http://www.pythontutor.com/) 可以看到 Python 执行的步骤信息

### Linux

- [commandlinefu](https://www.commandlinefu.com/commands/browse/sort-by-votes) 一个命令行欢迎排行的网站
- [Man-Linux](https://man.cx/) Linux 命令行帮助查询，国外的，页面很简洁
- [ManKier](https://www.mankier.com/) Linux man pages
- [ExplainShell](https://explainshell.com/) 顾名思义，输入 Shell 语句，它会帮你分析

### 算法

- [leetcode-cn](https://leetcode-cn.com/problemset/all/) 力扣，算法练习网站
- [leetcode](https://leetcode.com/) 力扣英文
- [PythonTip](http://www.pythontip.com/) 挑战 Python 算法练习
- [algorithm-visualizer](https://algorithm-visualizer.org/) 一个算法可视化的在线演示网站
- [sorting](http://sorting.at/) 排序算法可视化展示

### 数学

- [数字帝国](https://zh.numberempire.com/) 函数绘制、不定积分计算等功能
- [desmos](https://www.desmos.com/) 数学函数绘制

### 设计

- [稿定设计](https://www.gaoding.com/) [一篇文章](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=MzI5MDM4NTYwOA==&mid=2247488635&idx=1&sn=9cd6ffeaac6d8c27277331a70ae9ed25&chksm=ec21efdcdb5666ca3e41c5fa9bc302232cf586afb5e94c71d605bd926356242574b2d8f07bfc&mpshare=1&scene=1&srcid=&sharer_sharetime=1565693416197&sharer_shareid=ae8eb1508a08c1b134df82bb484ea38d#rd) 介绍了这个作图超方便的网站！打算制作个公众号 logo 试试~
- [nipponcolors](http://nipponcolors.com/#nadeshiko) 日本的一个配色网站
- [flatuicolors](https://flatuicolors.com/) 配色网站，复制颜色

### 镜像源

- [华为开源镜像站](https://mirrors.huaweicloud.com/) Maven 源、Manjaro 源、Elasticsearch 等都有，非常全
- [阿里镜像](https://opsx.alibaba.com/mirror) 有 Homebrew 的镜像源
- [USTC中科大镜像源](http://mirrors.ustc.edu.cn/)
- [清华大学开源镜像站](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn)
- [腾讯软件源](https://mirrors.cloud.tencent.com/)

## 职场

- [冷熊简历](http://cv.ftqq.com/#) MD 简历生成 PDF
- [天眼查](https://www.tianyancha.com/)

## 办公工具

- [ProcessOn](https://www.processon.com/i/55ddb6bae4b04fe84c504c5f) 自己也在付费使用的一个款在线绘图工具，流程图、思维导图、UMP 图等，都可以绘制，力荐！！！
- [PDF工具](https://smallpdf.com/cn) 万能PDF工具集合
- [md.aclickall](http://md.aclickall.com/) 为了能在知乎利用markdown发文章，发现了这个工具，类似的还有：[online-markdown](http://blog.didispace.com/tools/online-markdown/)、[mdnice](https://www.mdnice.com/)
- [百度脑图](http://naotu.baidu.com/)
- [word pdf等格式转换](http://cn.diywz.com/)
- [毛笔字体控制](https://www.zhenhaotv.com/) 生成毛笔字在线工具
- [识字体](https://www.likefont.com/) 根据你上传图片的文字，识别字体
- [字体转换器](http://www.diyiziti.com/)
- [幕布](https://mubu.com/list)
- [smallpdf](https://smallpdf.com/cn) PDF 线上工具
- [文件转换器](https://convertio.co/zh/)

## 图片

### 图片资源

- [Pixabay](https://pixabay.com/) 免费图片，不可商用，可搜中文
- [Pexels](https://www.pexels.com/) 免费图片，不可商用
- [Unsplash](https://unsplash.com/) 免费图片，不可商用
- [colorhub](https://colorhub.me/) 高清无版权图片，个人和商业用途免费
- [wallhaven](https://wallhaven.cc/) 壁纸网站
- [wallpapershome](https://wallpapershome.com/) 壁纸
- [ZOL桌面壁纸](http://desk.zol.com.cn/)
- [justinmaller](http://www.justinmaller.com/) 立体图案的壁纸
- [dynamicwallpaper](https://dynamicwallpaper.club) MacOS 动态壁纸下载网站，壁纸会随着一天里面的时间不同，自动变换
- [图鱼](http://www.hituyu.com/) 图片纹理素材

### 图片工具

- [TinyPng](https://tinypng.com/) 在线图片压缩网站
- [Trianglify](https://trianglify.io/) 自己动手生成三角立体背景图片
- [vectormagic](https://vectormagic.com/) 将图片转换成矢量图片

## 浏览器

- [chrome插件下载](http://chromecj.com/)
- [Chrome扩展收藏列表](https://michael728.github.io/2015/11/26/tools-chrome-extentions/)

## 教程

### IT 相关

- [金老师的新教学网站](http://jinxuliang.com/OnlineStudy)

### Other

- [盲打学习课程](https://www.typingstudy.com/zh/)
- [Oeasy](http://oeasy.org/) 这个站长传了很多教程视频，关于视频制作、PPT、WORD 等；
- [Crash Course 中文字幕组](https://crashcourse.club/category/)

### 健身

- [musclewiki](https://musclewiki.org) 点击肌肉块，会有对应教程动画

## 视频

### 技术

- [IT大咖说](http://www.itdks.com/lives/) 技术视频分享
- [odecasts](https://www.codecasts.com/) 从高质量的视频中学习 Web 开发技术，虽然关于 PHP 框架的多，但是还是能学到东西的
- [中国大学MOOC](https://www.icourse163.org/)
- [学堂在线](http://www.xuetangx.com/)

### 影视娱乐

- [RARBG](https://rarbgprx.org/torrents.php) 视频下载，国外资源
- [胖鸟电影](http://www.pniao.com/) ~~国内资源，最近因「绿皮书」资源，被封~~
- [字幕库](https://www.zimuku.cn/newsubs) 搜索字幕
- [人人字幕组](http://www.zimuzu.io/) 搜索字幕
- [SubHD](http://subhd.com/) 字幕搜索

## 技术社区

- [DockerOne](http://dockone.io/) 容器技术社区
- [DaoCloud 社区](http://open.daocloud.io/)
- [增长黑盒](http://growthbox.net/) 一个网络安全的咨询网站
- [TesterHome](https://testerhome.com/) 一个测试开发者社区，中文的
- [V2EX](http://www.v2ex.com/)
- [elastic 中文社区](https://elasticsearch.cn/)

## 有趣的社区

- [利器](http://liqi.io/) 利器分享的网站，估计创始人和我一样喜欢“利器”，哈哈😜
- [黑客与画家的社区](https://hacpai.com/) 以前 CSDN 上的称为「D大」的技术爱好者创建的社区
- [书格](https://shuge.org/) 数字古籍图书馆
- [Paper Airplane Designs](https://www.foldnfly.com/index.html#/1-1-1-1-1-1-1-1-2) 一个教你折纸飞机的网站🛫
- [Rainy Mood](https://www.rainymood.com/) 下雨的声音好像能让人“想静静”
- [Emojipedia](https://emojipedia.org/) emoji表情搜索

## 阅读

- [值得学习的技术博客资源](https://michael728.github.io/2018/09/16/blog-interesting/)
- [汉典](https://www.zdic.net/)
- [阮一峰-每周分享](https://www.yuque.com/ruanyf/share)
- [看云](https://www.kancloud.cn/explore) 有很多中文 IT wiki
- [钛媒体](http://www.tmtpost.com/) 一些科技新闻质量还不错
- [Inoreader](https://www.inoreader.com/) 在线的 RSS 阅读平台，遇到好的博客，通常都会订阅一下，RSS 发现来源：[feedx](https://feedx.net/)、[RSSHub](https://docs.rsshub.app/) 能够发现很多 RSS 地址
- [扫地僧的橱柜](http://ebooksplan.club/) 「每周一书」推荐的书籍评分也都不错
- [SaltTiger](https://salttiger.com/archives/) 主要分享一些英文的 IT 电子书
- [鸠摩-电子书搜索](https://www.jiumodiary.com/) 推荐，电子书搜索引擎,可以按照mobi, epub, pdf等格式分类
- [熊猫搜书](https://ebook.huzerui.com/#/) 电子书搜索
- [博客-我的小书屋](http://mebook.cc/)
- [Kindle伴侣](http://kindlefere.com/)
- [Library Genesis1M](http://gen.lib.rus.ec/)
- [oreilly](https://www.oreilly.com.cn/ideas/)
- [pythonbooks](https://pythonbooks.revolunet.com/) Python 英文技术图书
- [Book see](http://en.booksee.org/)
- [4FREE-EBOOKS Category Ebook search](http://4free-ebooks.com/)
- [allitebooks](http://www.allitebooks.org/) 英文技术书籍下载
- [IT eBooks](http://it-ebooks.info/)
- [Itbook](https://itbook.download/) 电子书下载
- [booksee](https://en.booksee.org/)

## 娱乐

- [A SOFT MURMUR](https://asoftmurmur.com/) 白噪音网站，可以组合模拟出各个场景，工作时听听，静静心
- [Pandownload](https://www.baiduwp.com/) 网盘下载器
- [谷歌访问助手](http://www.ggfwzs.com/)
- [speedtest](http://www.speedtest.net/zh-Hans) 测网速
- [在线涂鸦](http://weavesilk.com/)
- [linkmoji](http://www.xn--vi8hiv.ws/) linkmoji 🍕💩-网址转换为表情短链接
- [oreilly-generator](http://oreilly-generator.com/) 图灵书籍封面制作

## 软件下载

- [msdn.itellyou](https://msdn.itellyou.cn/)
- [大眼仔](http://www.dayanzai.me/)
- [ZD423](http://www.zdfans.com/)
- [软件缘](https://www.appcgn.com/)
- [NoCmd](https://www.nocmd.com/)

## 打赏

>有“新发现”就微信赏个肉包子吧 👇

![微信赞赏](http://ww1.sinaimg.cn/mw690/6d9475f6ly1fxa84rtvlhj20w00w00xp.jpg)
